%!TEX root = tuybook.tex
\year{Туймаада--1997}
    
    \problems

    \problem{Пересечение оболочек}
        На плоскости задано $n$ отрезков. Пусть $L$ и~$R$~--- выпуклые оболочки левых и~правых концов отрезков соответственно (выпуклая оболочка~--- это минимальная выпуклая фигура, содержащая все эти точки). Построить множество $M$, равное их пересечению и~найти его площадь.
        
        Упрощенный вариант задачи~--- рассмотреть наименьшие прямоугольники со сторонами, параллельными 
        осям координат, содержащие левые (правые) концы отрезков.

    \problem{Вложенные ящики (А.\,А. Суханов)}
        Рассмотрим $n$-мерный ящик, заданный длиной каждой из сторон (двумерный ящик~--- это прямоугольник, трехмерный~--- параллелепипед, остальные конструируются аналогично). Необходимо проанализировать свойства группы $n$-мерных ящиков. Вы должны выбрать в~данной группе ящиков последовательность максимальной длины такую, что каждый ящик $b[i]$ можно вложить в~ящик $b[i+1]$.

        Ящик $D = (d_1, d_2,\ldots,d_n)$ можно вложить в~ящик $E = (e_1,e_2,\ldots ,$ $e_n)$, если стороны ящика $D$ можно поставить в~такое соответствие со сторонами ящика $E$, что длина каждой стороны будет не~больше соответствующей стороны ящика $E$. Например, ящик $(2,6)$ можно поместить в~ящик $(7,3)$.

        \Input
        Размерность ящика не~превосходит $20$, а всего ящиков не~более $100$. Длина стороны представляется натуральным числом, меньшим $1000$. Входной файл содержит (в~указанном порядке): количество ящиков $K$, размерность ящиков $N$, длины сторон ящика $1$, длины сторон ящика $2$, \ldots, длины сторон ящика $K$.

        \Output
        В~выходной файл вывести длину максимальной последовательности ящиков и~саму последовательность, заданную перечислением номеров ящиков. Числа в~выходном файле разделяйте пробелами и~символами перевода строки.

        \Example
        \begin{example}
            \exmp{7 2 
            5 2 
            3 7 
            8 10 
            5 2 
            9 11 
            21 18 
            8 6}{6 
            1 2 7 3 5 6}%
        \end{example}
        
    \problem{Система неравенств (А.\,А. Суханов)}
        Система неравенств с~переменными $ X_1, X_2,\dots,X_n $ задана матрицей отношений $A$ размером $ N \times N$. Матрица состоит из знаков \texttt{<}~(меньше), \texttt{>}~(больше), \texttt{=}~(равно) и \texttt{?}~(вопрос).  Каждый элемент матрицы $A[i,j]$ определяет отношение между переменными $X_i$ и~$X_j$:  
        $$X_i ~ \texttt{A[i,j]} ~ X_j.$$
        Например, если $A[i,j]$ содержит символ \texttt{>}, то $ X_i >  X_j$, а если $A[i,j]$ содержит символ \texttt{?}, то отношение между переменными $ X_i$ и~$ X_j$ не~задано.

        Напишите  программу,  которая решает  заданную систему нера-венств в~целых числах, т.~е. находит такие целочисленные значения переменных, при которых выполняются все заданные отношения. Требуется найти любое из возможных решений.

        \Input
        Первая строка файла исходных данных содержит количество переменных $N \le 50$. Далее следует матрица отношений $A$, записанная в~$N$ строках, по $N$ символов в~каждой. Файл не~содержит пробелов и~пустых строк. Значения неизвестных в~решении должны находиться в~диапазоне от $-32768$ до $32767$.

        \Output
        Вывести значения переменных $ X_1$, $X_2$, \dots, $X_n$, либо сообщение \texttt{NO SOLUTION}, если решения не~существует. Значения переменных разделяйте пробелами и~символами перевода строки.

        \Examples
        \begin{example}
            \exmp{3
                  =??
                  <?>
                  ??=}{2  
                  1  
                  0}%
            \exmp{4
                  =??>
                  >==>
                  =<=<
                  >><=}{NO SOLUTION}%
        \end{example}
                  
    \problem{Телеграмма (А.\,А. Суханов)}
        Одним из телекоммуникационных стандартов, опубликованных Международным Кон\-суль\-та\-тив\-ным Комитетом по Телефонии и~Телеграфии (CCITT), является рекомендация F.1, определяющая порядок приема, обработки, передачи и~доставки международных телеграфных сообщений.

        В   соответствии с~этой рекомендацией, телеграммы могут составляться из символов следующего алфавита: буквы \texttt{A}, \texttt{B}, \texttt{C}, \texttt{D}, \texttt{E}, \texttt{F}, \texttt{G}, \texttt{H}, \texttt{I},
        \texttt{J}, \texttt{K}, \texttt{L}, \texttt{M}, \texttt{N}, \texttt{O}, \texttt{P}, \texttt{Q}, \texttt{R}, \texttt{S}, \texttt{T}, \texttt{U}, \texttt{V}, \texttt{W}, \texttt{X}, \texttt{Y}, \texttt{Z}; цифры \texttt{1}, \texttt{2}, \texttt{3},
        \texttt{4}, \texttt{5}, \texttt{6}, \texttt{7}, \texttt{8}, \texttt{9}, \texttt{0}; знаки <<\texttt{.}>> ,<<,>>, <<\texttt{:}>>, <<\texttt{?}>>, <<\texttt{'}>>, <<\texttt{+}>>,
        <<\texttt{-}>>, <<\texttt{/}>>, <<\texttt{=}>>, <<\texttt{(}>>, <<\texttt{)}>>. Телеграмма состоит из последовательности слов. Словом называется группа символов алфавита или отдельные символы, разделенные знаками пробела или символами перехода на новую строку.

        Тарификация телеграммы ведется по количеству слов в~телеграмме. Слова или группы символов, длина которых не~превышает 10~символов, считаются как одно оплачиваемое слово. В~словах или группах символов, длина которых превышает 10~символов, каждые 10~символов должны считаться за одно оплачиваемое слово. Каждая телеграмма состоит из трех частей: заголовка, адресной части и~текста телеграммы. Заголовок телеграммы состоит из двух строк: строки нумерации, позволяющую однозначно идентифицировать телеграмму и~место, откуда она была отправлена, и~строки преамбулы. Строка нумерации~--- последовательность символов алфавита и~пробелов.

        Преамбула состоит из названия офиса отправителя, состоящего из последовательности букв, цифр и~символов <<\texttt{/}>>, не~содержащей в~себе пробелов и~оканчивающейся пробелом, количества слов, подлежащих оплате и~количества слов в~телеграмме, разделенных символом <<\texttt{/}>>, номера дня месяца, времени подачи телеграммы в~виде ЧЧММ, и~необязательной инструкции по обработке телеграммы, следующей после пробела. Преамбула завершается концом строки. Инструкция по обработке телеграммы имеет вид <<\texttt{PART/k n}>>, и~означает, что данная телеграмма является частью с~номером $k$ и~состоит из $n$ слов. $k$ и~$n$~--- последовательности цифр.  В~случае, если количество слов, подлежащих оплате, совпадает с~количеством слов в~телеграмме, должно быть указано только одно число без разделителя <<\texttt{/}>>.

        Адресная часть телеграммы содержит почтовый или иной адрес и~имя получателя, состоит из одной или нескольких строк и~оканчивается пустой строкой. Первая строка адресной части может определять категорию телеграммы: если первым словом в~ней является слово \texttt{URGENT}, то это означает, что телеграмма срочная. Срочная телеграмма оплачивается в~двойном размере.

        Текст телеграммы состоит по крайней мере из одного символа. Текст телеграммы должен быть непрерывным: в~нем не~должно быть пустых строк. Текст оканчивается пустой строкой. Длина строки телеграммы не~должна превышать 80~символов. Если количество слов в~тексте телеграммы превышает 400, то телеграмма должна быть разбита на части по~400~слов и~заключительную часть длиной не~менее 50~слов. Если остается менее 50~слов остатка, они должны быть включены в~последнюю часть телеграммы. В~начало каждой части телеграммы должен быть включен одинаковый заголовок.

        Заголовок телеграммы тарификации не~подлежит.

        На вход написанной Вами телеграммы будет подан текст телеграммы, в~строке преамбулы которой отсутствует инструкция по обработке и~опущено количество слов в~телеграмме и~количество оплачиваемых слов. Необходимо выполнить, при необходимости, разбиение телеграммы на части, протарифицировать телеграмму и~выдать в~качестве результата сумму денег, которую необходимо получить с~отправителя и~текст телеграммы, подлежащий отправке, и, возможно, разбитый на части. При разбиении телеграммы на части, в~случае, если разбиение выполняется в~середине строки, остаток строки помещается на отдельной строке очередной части телеграммы.

        \Input
        Файл исходных данных содержит в~первой строке стоимость одного оплачиваемого слова телеграммы (с~точностью до сотых). Начиная со второй строки, следует текст телеграммы с~незаполненной до конца строкой преамбулы. Размер файла исходных данных не~превышает 64 килобайт.

        \Output
        В~выходной файл вывести стоимость посылаемой телеграммы и, со следующей строки, текст телеграммы, возможно разбитый на части, и~с~дополненной строкой преамбулы. Между частями телеграммы должна быть одна пустая строка. Текст телеграммы должен отделяться от адресной части или от заголовка одной пустой строкой.

        \Example
        \begin{example}
            \exmp{0.35 
            ZCZC LPA264 LGE906 PLG408 
            USA/MICROSOFT 03 1023 
            URGENT 
            TUIMAADA OLYMPIAD IN INFORMATICS 
            YAKUTIA MINISTRY OF EDUCATION 
            YAKUTSK RUSSIA
            ~

            GET WIN IN THE CONTEST BILL GATES}{12.60 
            ZCZC LPA264 LGE906 PLG408 
            USA/MICROSOFT 18 03 1023 
            URGENT 
            TUIMAADA OLYMPIAD IN INFORMATICS 
            YAKUTIA MINISTRY OF EDUCATION 
            YAKUTSK RUSSIA
            ~

            GET WIN IN THE CONTEST BILL GATES}%
        \end{example}
        
    \problem{Построение индекса <<базы данных>>}
        Имеется входной файл, содержащий целые числа в~диапазоне от~$-32768$ до~\mbox{$2\times10^9$} включительно. Неотрицательные значения интерпретируются как \emph{значения}, отрицательные как \emph{команды}.

        Команда вида \texttt{-n} означает <<выдать на печать значение с~номером~\texttt{n}>>, где номером значения называется его положение в~последовательности всех значений из входного файла, отсортированной по возрастанию. 

        \Input
        Значения не~повторяются. Общее количество значений не~превышает 32768. Команды могут повторяться, и~их общее количество не~ограничено.

        \Output
        Программа выдает ответы на команды в~выходной файл через пробел.

        \Example
        \begin{example}
            \exmp{3 6 -2 5 7 1 -3 -6 -2 8}{3 5 8 3}%
        \end{example}
            
    \solutions

    \problem{Пересечение оболочек}
        Без ограничения общности можно считать, что концы отрезков имеют целые координаты. В~случае если координаты дробные, всегда можно перейти либо к~другим координатам, либо отдельно рассматривать дробные концы отрезков. Рассматриваем двумерный массив. Все внутренние клетки прямоугольников со сторонами, параллельными осям координат, заполняем единицами в~случае, если они еще не~заполнены. Эти единицы и~представляют собой пересечение выпуклых оболочек  левых и~правых концов. Остается подсчитать число единиц.

    \problem{Вложенные ящики}
        Упорядочиваем размеры ящиков. Чтобы ящик влезал в~другой ящик необходимо, чтобы все соответствующие его размеры  были меньше. Начиная с~первого, ищем последовательность вкладываемых  ящиков. Запоминаем эти вкладываемые ящики и~ищем среди них вкладываемые ящики.  Процесс продолжаем до тех пор, пока не~останутся ящики, которые нельзя вложить друг в~друга

    \problem{Система неравенств}
        В~случае, если есть противоречия в~условии или эти противоречия возможны, выводится сообщение об отсутствии решения. Cначала ищем противоречия в~заданной матрице. Если их нет, подсчитываем для каждой переменной случаи, когда она оказывается меньше или равна другим переменным. Самая маленькая переменная должна оказаться меньше или равна $n-1$ другим переменным. В~противном случае возможны противоречия. Задаем самой маленькой переменной значение~$1$. Совершенно аналогично рассматриваем $n-1$ других переменных. Самой маленькой из них задаем значение~$2$, и~так далее.

    \setcounter{subsection}{4}
    \problem{Построение индекса <<базы данных>>}
        Так как <<данные>> (неотрицательные числа) не~повторяются, их можно использовать в~качестве индекса базы данных. Таким образом, при первом чтении входного файла из всех неотрицательных чисел формируется массив $A$, в~котором порядковый номер числа равен самому этому числу (например, число 355 стоит на 355-ом месте). Затем удалением всех лишних нулей из массива $A$ получается массив $B$. При втором чтении входного файла идет выполнение <<команд>>, т.~е. как только встретилось отрицательное число, в~выходной файл записывается то число из массива $B$, индекс которого равен абсолютному значению отрицательного числа.
